[憲法日] 中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由

今日國家憲法日，愛國既你仲唔背返幾條？

第三十五條中華人民共和國公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。

第三十四條 中華人民共和國年滿十八周歲的公民，不分民族、種族、性別、職業、家庭出身、宗教信仰、教育程度、財產狀況、居住期限，都有選舉權和被選舉權；但是依照法律被剝奪政治權利的人除外。

第三十六條 中華人民共和國公民有宗教信仰自由。

宗教團體和宗教事務不受外國勢力的支配。

第三十七條 中華人民共和國公民的人身自由不受侵犯。

任何公民，非經人民檢察院批準或者決定或者人民法院決定，並由公安機關執行，不受逮捕。

禁止非法拘禁和以其他方法非法剝奪或者限制公民的人身自由，禁止非法搜查公民的身體。

任何國家機關、社會團體和個人不得強制公民信仰宗教或者不信仰宗教，不得歧視信仰宗教的公民和不信仰宗教的公民。

國家保護正常的宗教活動。任何人不得利用宗教進行破壞社會秩序、損害公民身體健康、妨礙國家教育制度的活動。

來源：

大家遊行既時候記得同警察講憲法賦予你遊行自由

第三十五條中華人民共和國海外公民有言論、出版、集會、結社、游行、示威的自由。

第三十四條 中華人民共和國年滿十八周歲的公民，不分民族、種族、性別、職業、家庭出身、宗教信仰、教育程度、財產狀況、居住期限，都有選舉權和被選舉權；但是依照法律被剝奪政治權利的人除外。

第三十六條 中華人民共和國公民有共產宗教信仰自由。

講咩丫你，你以為我地祖國公民冇得遊行冇得信耶教咩
小心觸犯憲法呀你

條憲法咪同香港d濕9條款一樣

最後一條一定係：如有任何爭議，以支国解釋為最後標準。條款並不時作出修訂，而不作另行通知。

每樣一次，用完即止

國家修訂一切以人民為依歸，人民既解釋即係國家既解釋

歡迎使用

一生只有一次

無公民，得居民。

都係中國人

我要落實憲法

憲法日仲未過

中國憲法不嬲寫得好好

寫得好唔代表enforceable